\section{Формулы в LaTeX}
 Едва ли вы испытаете серьёзные затруднения с названиями греческих букв $\alpha$, $\gamma$ или $\delta$. Основные математические символы тоже должны быть в вашей интегрированной среде, такие как столь любимые физиками приближённые равенства $\approx$ или интегралы с суммами.
 
 Формулы можно вставлять в строке или торжественно на отдельной строке, по центру и с номером. Малозначительные формулы типа $f(x) = a\cdot x + b$ вставляются, как правило, в строчку, а что-то серьёзное, вроде разложения в ряд Фурье:
 
 \begin{equation}\label{eq:fourierrow}
 f(x) = \frac{A_0}{2} + \sum \limits_{n=1}^{\infty} A_n \cos \left( \frac{2 n \pi x}{\nu} - \alpha_n \right) 
 \end{equation}
 
 оформляется с помощью окружения begin equation label ссылка ... end equation.
 
limits в большинстве случаев не обязателен, особенно если использовать amsmath с параметрами intlimits и sumlimits
 
Если формула приводится для пояснений и ссылаться на неё не надо, следует поставить после equation звёздочку, то есть equation* и после этого номер для данной формулы генерироваться не будет. 

Для указания сложных пределов (двойных, вообще - многократных), используйте команду substack, для
стыковки условий. В аргументе этой команды просто перечислите нужные условия, разделив (перенеся) их, как обычно, <<два обратных слэша>>: $\lim_{\substack{\text{t}\rightarrow\tau\\ \text{t}<\tau}}$

как набрать крышу-значок угла между отрезками? Пока пользуюсь такой конструкцией: $d_1 \mathstrut^\wedge d_2$, но она немного костыльная.
Можно еще $\Hat\quad$ ставить, только там знак поменьше

\subsection{Вставка формул в текст}

Чтобы вставить формулу внутрь текста, используем окружение $ $, внутри которого помещаем формулу. Окружение $ $ переводит LaTeX в математический режим и будет отрисовывать формулы. Например: $\alpha_0$ даст нам греческую букву АЛЬФА с индексом 0. 

Подчёркиванием в LaTeX делается нижний индекс, и использовать подчёркивание в тексте нельзя (для подчеркивания в тексте есть пакет расширений ulem). Если хотите набирать длинные пассажи в подчёркивании - ставьте фигурные скобки $x_{i,j}$.

ЛаТеХ категорически против двойного нижнего индекса, и команда 
%$x_j_k$
приведёт к ошибке. Но фигурные скобки позволят нам надурить LaTeX и сделать двойной индекс так: $x_{j_k}$. Если же вам нужен верхний индекс в формуле, используем символ 
%^
 так: $x^2$. LaTeX возведёт в степень только первый символ после крышки, и если в степень нужно возвести сразу много символов, экранируем их фигурными скобками (они не отображаются в тексте): $x^{2x^m+1}$.
 
 Если же вы хотите набрать в формуле фигурные скобки, следует заэкранировать их вот так: \{  и они будут отрисованы в формуле, например $x \{j \}$ . 
 
 \subsection{О символах в LaTeX}
  Если вы обрабатываете изображения, вам пригодится команда times, что позволяет набирать вставки типа NхM в более приглядном виде $N\times M$. А если нужно набрать в LaTeX символ градуса, можно воспользоваться таким трюком: $180^\circ$, что наберёт 180 градусов.
(180\textdegree - смотрится несколько приятнее). Символ "Принадлежит" в Latex это $\in$, а символ "Любой" в это $\forall$.
  Для тех, кому нужно работать с Фурье-преобразованием, будет приятно набрать букву F в более торжественном стиле для функций, над которым выполняется преобразование: $\mathcal{F} {g(x,y)}$ наберёт большую и красивую букву F для фурье-преобразования.
  
  Набор скобок в LaTeX немного замороченный на первый взгляд. Можно просто поставить обычные скобки, но если формула большая, то можно поставить большие скобки в LaTeX командой $\Bigr($ и $\Bigl)$. Скобок можно поставить много и на любой вкус и размер с помощью команд ( \big( \Big( \bigg( \Bigg(
  
  Разница между Bigr и Bigl в том, с какой стороны будет сжат пробел.
  
  можно написать $\left( \text{и} \right)$ латех сам подберет размер


\subsection{Набор формулы LaTeX с дробью и суммами}

\begin{equation} 
f(x,y,\alpha, \beta) = \frac{\sum \limits_{n=1}^{\infty} 
	A_n \cos \left( \frac{2 n \pi x}{\nu} \right)} {\prod \mathcal{F} {g(x,y)} } 
\end{equation}

\subsection{Длинные формулы в LaTeX}
\begin{eqnarray} S_{\text{вых}}(x_2, y_2) = \iint dx_0 dy_0 A_0 g(x_0, y_0) \cdot h(x_2-x_0, y_2 -y_0) = \\
= A_0 \underbrace{\iint dx_0 dy_0 \; g(x_0, y_0) 
	\cdot h(x_2-x_0, y_2 -y_0)}_{\text{по определению это есть свёртка }} = A_0 g \otimes h 
\end{eqnarray}

\subsection{Большие и страшные формулы в несколько строк}
\begin{eqnarray}
J_\lambda(x_2, y_2, s_2) =
\iint K_\lambda(x_2, y_2) \cdot \Bigl| m_\lambda
\left(
\frac{x_2-x_0}{\lambda \cdot s_2} , \frac{y_2-y_0}{\lambda \cdot s_2}\right)\Bigr|^2 \,dx_0\,dy_0 = \nonumber \\
= K_\lambda(x_2, y_2) \otimes \Bigl| m_\lambda \left( \frac{x_2}{\lambda \cdot s_2} , \frac{y_2}{\lambda \cdot s_2} \right) \Bigr|^2
\end{eqnarray}

Если формула очень длинная и в строку не помещается, используем окружение begin eqnarray  ... end eqnarray, а переносы формулы на другую строку делаем с помощью двойного слеша \textbackslash \textbackslash

Окружение eqnarray позволяет набирать длинные формулы и нумеровать перенесённые на новую строку части формулы.
По умолчанию номер ставится после каждой части формулы, перенесённой на новую строку. Если нумеровать кусок не нужно - ставим директиву nonumber перед переносом формулы \\.

Это окружение предполагает использование 3 столбцов с выравниванием \{rcl\} и разделенных символом \&. Приведенный здесь пример можно изменить следующим образом:
\begin{eqnarray}
J_\lambda(x_2, y_2, s_2) &=&
\iint K_\lambda(x_2, y_2) \cdot \Bigl| m_\lambda
\left(
\frac{x_2-x_0}{\lambda \cdot s_2} , \frac{y_2-y_0}{\lambda \cdot s_2}\right)\Bigr|^2 \,dx_0\,dy_0 = \nonumber \\
&=& K_\lambda(x_2, y_2) \otimes \Bigl| m_\lambda \left( \frac{x_2}{\lambda \cdot s_2} , \frac{y_2}{\lambda \cdot s_2} \right) \Bigr|^2
\end{eqnarray}
Тогда первый и третий знаки равенства расположатся друг над другом. Выглядеть будет аккуратно

для длинных многострочных формул обычно лучше использовать окружение multline, которое как раз для этого и предназначено

текст внутри формулы лучше набирать с использованием text — тогда текст будет набран шрифтом подходящего размера (например, в индексах), да и команда понятнее, чем mbox.

 $U_{\text{смещ.}}$ 
 
 в результате выполения команды eqnarray мы будем получать формулы выровненные по правому краю, что принято взаграничных статьях, но не у нас. Да и вобще частно не красиво, обойти можно следующим способом:
\begin{equation}
\begin{array}{c}
eqn_1 \\
eqn_2 \\
eqn_3 \\
\end{array}
\end{equation}

\subsection{формула зависит от значения переменной}
Нам нужно вставить перечисление возможных значений формулы в зависимости от значения переменной
Для этого стоит использовать окружение begin matrix для набора таких сложных формул

\begin{equation}
\begin{matrix}
\hat{\Phi}[k,l] & =
& \left\{
\begin{matrix}
0 & \mbox{if } k,l = 0 \\
S_x[k,l]\cdot H_x[k,l] + S_y[k,l]\cdot H_y[k,l] & \mbox{otherwise }
\end{matrix} \right.
\end{matrix}
\end{equation}

Следует отметить, что конструкция с left\{ работать не будет.
	
\paragraph{Мнение} Хотелось бы заметить, что для формул с несколькими вариантами существует окружение cases, так что изобретать велосипед совершенно незачем:

\begin{equation}
f(n) = \begin{cases} n/2 &\mbox{if } n \equiv 0 \\
	(3n +1)/2 & \mbox{if } n \equiv 1 \end{cases} \pmod{2}. 
\end{equation}
	